\item[101]
U dzieci, u których analgetyki i leki sedacyjne były podawane długotrwale może pojawić się tzw. zespół odstawienia, który charakteryzuje się następującymi objawami:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item zaparcia, kaszel, zaburzenia oddechowe,
		\item spowolnienie ruchowe, senność, tachykardia,
		\item bradykardia, senność, zaparcia, wzmożony apetyt,
		\hlitem bezsenność, drżenie, niepokój, biegunka.
	\end{enumerate}

Z doświadczeń własnych ;)


\item[102]
Edukując rodziców małego dziecka, u którego wyłoniono stomię jelitową należy nauczyć ich właściwej pielęgnacji skóry wokół stomii. W warunkach domowych przy każdej zmianie woreczka stomijnego, należy:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem dokładnie umyć skórę wokół stomii wodą z delikatnym mydłem, osuszyć ją, obejrzeć czy nie ma zmian skórnych i nakleić nowy woreczek,
		\item delikatnie umyć skórę wokół stomii wodą z mydłem, usunąć pozostałości kleju benzyną, osuszyć skórę i nakleić nowy woreczek,
		\item dokładnie umyć skórę wokół stomii wodą z delikatnym mydłem, rozpylić środek antyseptyczny (np. octenisept), zaczekać aż środek odparuje, obejrzeć czy nie ma zmian skórnych i nakleić nowy woreczek,
		\item dokładnie umyć skórę wokół stomii wodą z delikatnym mydłem, osuszyć ją, posmarować maścią pielęgnacyjną lub oliwką i nakleić nowy woreczek.
	\end{enumerate}
Walewska str 332

\item[103] 
Podczas badania bronchofiberoskopowego:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item rozpoznaje się nowotwór złośliwy opłucnej z możliwością oceny jego zaawansowania,
		\hlitem dokonuje się oceny zmian wewnątrzoskrzelowych, do oskrzeli subsegmentarnych włącznie,
		\item zwykle chory jest ułożony w pozycji siedzącej, rzadziej półsiedzącej,
		\item należy unikać analgosedacji, ponieważ utrudnia ona kontakt z chorym i wczesne rozpoznawanie powikłań.
	\end{enumerate}
Noszczyk str 487

\item[104]
Do działań pielęgniarki w zapobieganiu zmianom patologicznym w układzie moczowym u chorych unieruchomionych z powodu leczenia urazów narządu ruchu, NIE należy:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item ocena diurezy i obserwacja cech makroskopowych moczu,
		\item zalecenie diety i suplementów sprzyjających utrzymaniu kwaśnego odczynu moczu,
		\hlitem zachęcanie chorego do jak najdłuższego utrzymywania moczu w pęcherzu moczowym,
		\item zachęcanie do zwiększenia ilości przyjmowanych przez chorego płynów do ok. 3 l/dobę (przy braku przeciwwskazań).
	\end{enumerate}


\item[105]
D o powikłań urografii w zakresie działania nefrotoksycznego, należą:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item nudności, wymioty,
		\item dolegliwości bólowe podczas mikcji, zwiększenie stężenia mocznika we krwi,
		\item krwiomocz o charakterze ciągłym bądź okresowym,
		\hlitem zmniejszenie wydalania moczu, zwiększenie stężenia kreatyniny w osoczu.
	\end{enumerate}
